通識科維持必修 內地考察納通識科課程 教科書亦要送審 無意變成國民教育科

內地考察納通識科課程 教科書要送審

【Now新聞台】政府公布高中通識科改革方向，通識科將會改名，維持必修必考，但考試評級只分合格及不合格，課時減半，內地考察將納入課程，教科書亦要送審。教育局局長楊潤雄指，改革有助重建，社會對學科的信心，並非將通識變成國民教育科。

施政報告提出改革通識科，糾正異化情況，教育局局長楊潤雄交代改革方向。

科目雖然維持必修必考，但考試評級不再分七級，只分合格及不合格，取消獨立專題探究即IES課程及課時，會大幅刪減約一半，課程內容亦會增減，包括加入不影響評分的內地考察，詳細課程整合、考評及大學收生等實際運作，仍未落實，要繼續商討。

教材要列入適用書目表送審，通識科改革後亦不會再叫通識科，當局正構思新科目名。

教育局指，通識科過去多年惹起爭議，被污名化，考慮專責小組檢討報告後決定大改革，不過無採納維持七級評分建議，楊潤雄指改革方向仍一致。

楊潤雄：「合格與不合格就是說，這科我們覺得合格，就是他能有基本能力，令他繼續在學習中，或將來不同發展中表現出來，但我們就不用這科嘗試，去太仔細分他能力的高低。細節位是與它(專責小組)不同，譬如維持它(通識科)主修科項目，維持它必修必考，維持它要釐清學習概念，刪減一些內容，要有教科書等，我們的方向完全一樣。」

楊潤雄認為，科目改名有助重建社會的信心，澄清無意圖將科目變成國民教育科。

楊潤雄：「大家千萬不要覺得全科轉了、名稱轉了，你會看到我們仍然是以刪減為主。你是否轉了為國(民)教(育)在現行通識科內，國家發展、關於國家的東西都在課程內。」

教育局強調維持必修反映對科目的重視，無意弱化通識，亦相信不影響科目國際認受性，會盡快落實改革，目前高中生則不受影響。

港共殖民政府

強迫返支那

無意但有心減哂其他內容

估唔到自己會係末代通識5**

邊年開始改?